媒快訊報道DQ黃之鋒 路透：埋下未來社會大撕裂的種籽

香港眾志秘書長黃之鋒被取消參選區議會選舉資格一事，受到外國傳媒高度關注，主要傳媒如路透社、彭博通訊社、美國及日本等國家的報刊或電視台亦有即時報道，不少的標題為「爭取民主社運人士被拒參選」，路透社報道更認為，政府此舉如「埋下未來更大社會撕裂的種籽」。

美國《紐約郵報》引述黃之鋒指，中國中央政府操控香港的選舉，另外《華盛頓郵報》、《華爾街日報》亦即時報道他被拒參選的消息。日本放送協會（NHK）播出部份黃之鋒向傳媒交代事件的片段；德國之聲電視台轉載黃之鋒上載到Twitter的帖子，當中有由選舉主任蔡亮通知提名無效的通知書照片。其他有在網上報道事件的外媒包括法國電視台《FRANCE 24》、卡塔爾半島電視台、馬來西亞報章《MalayMail》、印度新德里電視台（NDTV）、《印度斯坦時報》、《雅加達郵報》、瑞士資訊等等。

路透社的報道指原本11月的區議會選舉並非公眾焦點，但因這夏季有反修例示威運動，接下來的投票及選舉便顯得重要，新登記的選民人數亦因此急增，港府在聲明中指，一名提交參選申請的人士因倡議「自決」而違反《基本法》要求，因而被取消參選資格，但聲明沒有指名說黃之鋒。

「人權觀察」高級中國研究員王松蓮（Maya Wang）在Twitter推文表示，「當你繼續操縱唯一及最低級別的選舉，你便會令很多香港人......明白唯一可以發聲便是走上街頭。」

早前黃之鋒曾訪問美國華盛頓，出席美國國會及行政當局中國委員會（CECC）就香港問題召開的聽證會，他一直被外國傳媒視為香港重要的社運分子。在本月4日，提名期開始時上午已經報名的香港眾志黃之鋒，先後三度被選舉主任審查其政治主張，原南區選舉主任馬周佩芬更突然「因病休假」，上周四由油尖旺民政事務主任蔡亮頂上負責審查。被中共官媒打成「港獨頭目」的黃之鋒參選資格今被褫奪，他表示對政府進行政治篩選和審查予以強烈譴責，批評是剝奪其政治權利，並反映選舉主任已淪為思想警察。

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

又唔係第一次

變相推黃之鋒上神枱

幾年前天琦已經係第一人，之峰都只係第二

天琦上了神枱？

全部都計

當選舉制度失效，和平遊行嘅權利又冇埋
唯一嘅出路只剩低

反抗!

當年國教既種子到今日終於長大

天琦同三千位手足 香港唔會放棄你地

天琦冇左膠光環，冇美國同老共背書

仲係種子...咁呢個幾個月係咩

鄰國一直宣傳 gphone 係港獨頭目，叫佢黃屍瘋
唔DQ佢啲粉紅仲唔作反？
有頭到尾 gphone 參選都係set 俾鄰國嘅局
DQ 佢就送彈藥俾外國勢力
唔 DQ 就會支爆

天琦同三千手足同香港人大家係一個命運共同體
唔係香港唔會放棄佢地，係應該香港人唔好放棄自己，唔好放棄自由

香港必然會新疆化，天琦年代的三民主義係
移民、暴民、順民

時至今日，香港新疆化前只得
移民、暴民、難民

你只要係香港人，支那人就係想你死

社會一早大撕裂左，埋下獨立種籽就真

吹港獨吹大左
唔dq上面班柒頭見到又話港獨都選到
Dq左就送子彈炸彈俾出面既人

爆seed

區議會已經係最低階最廣泛既選舉

遲下選業主立案法團又洗唔洗政治審查

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

網上購買
Royal British Legion

M&S Online

呢啲就唔好爭啦

Dq師